香港變天 - 陶傑

香港變天 - 陶傑

六月逆權大風暴，美國佈了一個「螳螂捕蟬、黃雀在後」的重組世界秩序戰略大局；中國也大報復，照樣重組中港關係和香港經濟結構，為「一國兩制」全新定位。

美國國會推出香港人權法，中國則策動香港各大央企，向弱小的林鄭月娥，展開戰略大逼宮。以後香港民生經濟各方面，大權都要交出來。此外，北京的官方喉舌，香港統戰了幾十年的本土地產財團及其下一代，收起笑臉，準備就新界土地問題，展開一場強制的土改。目的也一樣：錢你們賺夠了，香港的領土是屬於中國的，即使以後再搞資本主義，你們通通靠邊站，讓我們來。

因為此一「修例」風波，中國會記得，正是香港的商界率先恐懼，連結外國商會勢力，帶頭起鬨。什麼黃之鋒和肥佬黎，只是第二梯隊。反送中的年輕人，以所謂感到絕望為理由，全面接棒。中國會綜合分析全局，現在林鄭月娥撤回修訂了，商界脫身了，但香港年輕一代將單純的反送中，深化為時代的反中革命，這個大仇，中共絕不忘卻。

其中的關鍵人物，同時也是小角色，當然就是當初以為以一己之傲慢可以掌控維港的林鄭。

林鄭是其中的一個齒輪，牽動了無數其他大齒輪。最終香港會在這個龐大的機械操作工程中輾碎。因為現在中國的最高人物，不是鄧小平，也不是對資本主義有若干戀慕的江澤民，而是全力要回歸馬克斯主義初心的另一位。

加上確立終身制的新人事，鄧小平確立的所謂「一國兩制、港人治港、高度自治」，中國實施人治，亦必定會在以國企為經濟主導的思維之下出現若干扭曲。不止是言論自由和人權，而是鄧小平時代對資本主義制度的理解，即使施於香港，也必定出現某些回歸前鄧小平時代的修正。

例如新界的所謂原居民權益問題。共產黨起家的初心，就是打土豪分田地、消滅地主階級。香港新界的五大家族盤據土地，逃過了一九四九年的解放革命，現在香港土地短缺問題，既然成為香港年輕人憤怒的生活焦點，那麼順水推舟、將計就計，將香港地產財團和新界反動沒落的地主階級一齊捆綁，從頭改革清算，當然是順理成章。

美國既然插手香港，中國更可明目張膽插手。香港已經成局外人。所謂五十年不變，未到一半，香港非大變不可。

所以兩個月前，本人在本欄已經定性：香港出現的這個所謂有史以來第一位的女特首，必定帶着一身異味，走進香港歷史，而將來如果還有所謂香港歷史的話。

陶傑
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
Moonstruck (葉漢良)

下一則
下一則
觀音像下智慧之言 (左丁山)

Push
@期望連仔幫手壓制fake news
@上連登要用多用腦！
預備大型商場不合作運動：
齋睇唔買，儲多d錢；人多自然塞
連儂牆戰線不能倒！修建連儂，有你有我

考驗毅力與堅持做更具價值嘅野
#離開同溫層，接觸各種人，理解佢地嘅想法，將不支持我們的人轉為支持我們！這是成功的方法！

@Template@
抗爭/革命搞十年八載唔出奇
衛城革命，生活抗爭；拖垮邪惡、打倒腐敗；
每日任務：
1. 優先幫襯良心商店
2. 抵制「邪惡」「無良」的商戶，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶
3. 免費港鐵（注意安全）；二人同遊，一人免費；買平飛；長者八達通
4. 夜晚十點咆哮！（改9點會少好多人）
5. 健身+運動，身體健康，鬥長命
6. 每日一post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest #Chinazi
#FreeHongKong #HongKongProtests
Twitter 共識頻道
7. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
8. 保持獨立思考，分析能力level up，冷處理fake news/ rumour 、五毛分化post

每星期任務：
1. 低消費，高儲蓄；罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣，輸出革命思想

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股，MPF轉美國
2. 搵多一個人參與
3. 關心社會、陪審員、派傳單、放映會
或者做唔足，但我會堅持到尾；Best effort，你呢？
Version 2019.09.14 @Template End@

元朗班鄉黑牛屎佬準備被清算打人打得咁開心

文宣新路線

真正攬炒